作曲重要定填詞重要啲？

一首歌入面曲重要定係詞重要？
大家覺得一首歌好唔好聽，究竟係取決於曲定係詞多啲？

曲

曲靚 詞唔靚代表：

我都話曲
唔啱聽埋鬼得佢唱咩即 del
不過曲 ok 詞唔通唔押韻 ge 情況都唔少

詞靚 曲一般既代表：陳奕迅 任我行

曲
通常係聽左個曲好唔好聽先
之後先留意歌詞
曲唔好聽吸引唔到人聽第二次既話
手詞幾靚都冇咩用
我覺得

呢首我都爭議左好耐

詞
曲既感覺未必個個見解相同
文字可以帶出多數人相同既感受
同一首曲，不同的詞，最後我都係鍾意依首多啲

利申有down落手機

曲，煉獄健身室句危危乎都好好聽

陳詠謙

未入黎之前係曲，
曲係無國界，唔係一種語言，人人都聽得明，我聽好多英文歌，好多時唔知佢唱乜，但係都覺得好好聽
再諗多陣其實詞都重要，詞寫得唔好，歌手就唱得唔投入，投放唔到感情

我以前都係睇左曲先

點解咁講？

都啱，兩樣野其實相輔相成
記得以前細個走去問老母
會唔會填左詞先去寫曲

呢首點睇？
我覺得旋律都幾ok既

呢首比較特別
如果唔睇住個MV既話淨係聽歌都會有啲興趣聽落去

Sbt

當然靚曲+靚詞就最完美啦
不過靚曲廢詞同靚詞廢曲點排姐
我個人覺得
靚曲+廢詞>靚詞+廢曲

黃霑會。

廣東歌以前堆填詞人set到個standard好高
搞到而家d詞爭少少都頂唔順
好難詞差又因爲曲好而繼續聽

曲，靚曲吸引人聽落去

試下聽純音樂版
Mv版我都係頂到30秒左右

靚曲+廢詞+1

王苑之 留白
呢首曲詞我都唔識評價
詞有啲難明
曲有啲特別 有人覺得好撚正 有人覺得好難得 都極端下

Agger 拍乳首王菲的孤寂正正係靚曲廢詞既代表

王菲的孤寂多麼孤寂

我現時自己肯做飯

第一次聽會留意歌曲，遲下會留意歌詞。
如果要比較歌曲重要定歌詞重要，我會選擇歌詞重要，因為歌曲聽得多會厭，但係歌詞唔會。
大家點睇medley?即係將幾首歌剪開哂然後再拼埋一齊個啲，youtube大把呢啲二次創作，有人會覺得好正，但係老實講，我真係唔識欣賞 。剪到碎哂，只係聽歌曲都唔好，更何況係歌詞，

李家仁醫生啲歌咪係有詞先有曲囉

即係好似勁歌金曲果啲咁
果啲我覺得嚴格來講唔算一首歌

旋律係唔需要理解 你一聽果下已經有感受
但詞係需要理解 第一次聽未必有感受 聽過一次以後會有多d理解

編曲狗被人無視

韓仔歌明明唔識韓文但都會覺得好聽。
咁你話邊樣重要

普通流行曲level就曲緊要啲
要上神枱嘅就詞緊要啲

編曲係後期既事啦

d人會當編曲同旋律係同一樣野黎

曲一定重要過詞
不過香港人咁鍾意打歌詞飛機

江南style 咁係邊樣

一定係作曲編曲最緊要 詞係bonus 而家既廣東麗就係普遍詞作得好 但旋律普通 編曲悶到抽筋 好難令人有一loop再loop既意欲

所以咪興得一陣就完

係

全球性 都係咁渣
邊首先放得上神檯

唔係話佢渣
不過你過一陣聽返已經唔會有feel

自然係曲 曲唔好聽詞再有意義都聽唔落去 不如唔譜曲

未計有一半係紅佢隻舞

都係睇曲先
但係份詞靚嘅話
會愈聽愈有味道
留白對我黎講算係呢種

正啊呢首

留白 水百合 最好的
三首歌要連住黎聽 曲詞編正撚到

曲 詞唔靚都可以哼個melody 曲唔靚唔通朗誦d詞出黎

詞
首詞就係用黎表達首歌
即係歌嘅靈魂
曲唔係話唔重要
但曲係為咗陪襯詞先存在
你見高/連登通常都係出現改詞po，唔會有改曲

曲？

點解會係一定？
論證呢？
定係純粹想串人打歌詞扮哂嘢咋？

我都唔知自己up乜

音樂本來就無詞
有曲無詞都叫做音樂
有詞無曲最多叫詩

中學個音樂老師話以前外國啲人真係寫左詞先寫曲 好似係

我覺得要睇佢點剪
如果剪完之後可以Present 到一個故事出黎又通順點解唔得

詞!!!!
如果要稱一首歌係藝術
就一定要表達到一個情感或者表達到一個作者嘅意思
但如果一首歌連詞都尻填又點稱得上係藝術
極其量只可以話係商品
但一首曲差但係詞有心思嘅
都可以話係一個藝術品
不過只係質素差啲咁解

一首流行歌嘅曲本身係無意義
係詞賦予佢意思比人寄託
但一首詞就算無曲
都可以表達到作者嘅意思
係表達方式無咁好姐

我知大家對歌係咪藝術嘅定義都唔同
不過我覺得如果對歌係講究嘅
就一定會著重詞多啲

我講嘅曲只限流行曲
不關古典樂事
因為流行歌嘅曲好少會表露作者情感
多數由詞去擔當呢個角色

曲吸引人
詞畫龍點睛、錦上添花

缺一不可

曲
因為一首歌可以無詞 但唔可以無曲
歌詞要表達既野 曲都可以表達到 只係無咁直白

詞靚定曲靚？
最重要係歌手個樣靚唔靚
第二係個mv靚唔靚

曲 神曲冇詞都可以好正
神詞 冇曲會係咩野？潮文？

廣東歌嘅話：
詞>曲>編曲
廣東歌好似有好多編曲都係
琴intro--->入結他鼓Bass咁

主流拎金曲嘅好似都係呢個type嘅ballad, 想有多d 其他類型成為主流

提提你，唔好偷換概念吖一
改詞都係bass on 曲而唔係詞，因為係曲定咗字數、斷句位、重音、九聲、情感基調等等。
你紅字嗰句講嘅情況只適用於先詞後曲，咁就係曲遷就詞，而一般流行曲都係詞遷就曲。
至於你話改曲，其實近排真係有巴打玩，將Eason《大情大性》依詞重譜首歌，形式上同先詞後曲相近，只係詞係已有嘅詞。
最後講句，呢種比較真係好無謂，曲+詞=歌，相輔相成，缺一不可，兩者皆重要呢！

利申 改詞撚

曲係肉身
詞係靈魂
編曲係打扮

一首好嘅曲可以繞樑三日
但好嘅詞就可以唱入心坎
人靠衣裝、歌就靠編曲
如果編曲一式一樣、無聊乏味，聽得多都係會生厭
但編曲同揀衫一樣，每人都有自己嘅style；唔係浮誇就華麗、唔係簡樸就單調
最緊要都係睇作者寫表達嘅情感

最基本一定係曲

當然，音樂冇話邊樣重要啲
當4'33"都可以自稱音樂嘅時侯，就知道音樂係唔應該俾嘢框死

btw 推介一首冇詞，但大家都耳熟能詳嘅音樂畀大家

久石譲 - あの夏へ

我覺得係廣東話先咁需要詞
或者調返轉講，外語歌因爲我地唔係native speaker
所以冇咁易聽到覺得d詞on9
廣東話直頭有一兩句填得差都好難頂

曲
好簡單舉例
係以前好多名歌都會用外國原曲加本地填詞

但到左903推左個本地原創音樂先可以上榜攞獎
之後 香港樂壇就開始衰落咁款

銀髮白

先入為主，如果有聽過原作嘅一定會比較。
你話如果剪到可以表現到一個完整嘅故事而又通順嘅當然冇問題，但係到現時為止，我自己都唔覺有以上嘅例子。
聽過最差嘅一種係幾首kpop快歌剪成一首，仲要係我聽過原曲嘅，糟蹋哂成堆歌。

曲冇左詞一樣係音樂
詞冇左曲只係一堆字

日日聽日本band但唔識日文

又係呢D濕鳩月經問題
"聽歌"就一定係曲重要啲
唔通冇左詞就唔識分首歌好唔好聽?
日文歌 韓文歌 淨係識講中英文既你點解會覺得好聽 係因為個曲
了解個詞只係更上一層樓

一首歌 拎走個曲 得番D詞 點L樣聽?

我發覺呢D曲詞post 覺得詞重要既往往都比流行歌框住左自己 仲要係廣東既流行歌
要知道流行曲真係冇乜編曲可言 黎黎去去都係咁 反而填詞就好標青 營造左一個"曲唔太重要"既概念
廣東歌填詞唔係講笑 認真係世界級 以弱水三千為例 神詞將呢首歌推左上神檯

但係睇闊D 用呢套概念其實套用唔到落其他風格/外語歌到
我唔識日文, 我覺得首日文歌好聽
我識睇日文, 但我聾既, 我根本唔識得分首歌好唔好聽

even流行歌最重要最搵錢係個hook, 個hook其實咪又係講緊個好catchy既曲 我理得你填咩詞落去 你wu wu wu都得架

冇曲得詞, 呢個就叫詞 而唔係歌 又點會詞反客為主大得過曲?

以前有post幫左呢句解話啦

屌你老母 仲有呀
流行歌既"曲"唔係指唱k果d冇人聲伴奏呀
而係加埋個冇詞既melody呀(e.g 人聲哼出黎/樂器彈)
條vocal line都係曲黎架

佢有意思同寫得好唔好係兩件事

呢句真

其實真心唔明改編歌有乜問題, 吓吓迫人接受一d唔掂嘅本地創作咪仲衰

一定係曲
周杰倫係例子

好既詞係會為首歌加分， 但對我來講一首好歌一定要曲好聽先
其實細細個聽歌都唔會理歌詞架啦，覺得好聽咪中意
仲有d日文韓文歌， 有幾多人真係識果種語言，就算你去揾返翻譯睇， 你聽果陣，都好難可以句句都記得佢講咩，唔通因為聽唔明就唔聽咩

曲
入唔入耳好重要
下下追求靚詞倒不如睇詩

無乜編曲？
你聽清唱囉...

詞既重要性真係比唔上曲+唱者把聲同唱功重要

曲
廣東歌最大問題係詞大過曲
令到傳播出去有好大難度
外國人唔會理解你歌詞意思
Kpop啲歌詞都係9up但個melody夠勁
先可以全球風靡

第一首

請問攞廣東歌黎講有咩意義?廣東歌 are just a shit.兩樣野佢都冇,係都唔攞黎做例子啦

歌重要啲 古典樂純音樂都可以帶到感情出黎 不過有埋詞加深/改變歌嘅感情

淨係聽POP既人

編曲先最緊要
編先係真係比個idea生命

所以廣東流行曲嘅作曲編曲千篇一律唔係冇原因
啲 producer 會覺得：既然你地都唔重視作曲編曲，咁我地仲喺呢方面落力嚟做乜嘢？
結果就係機械式melody同廿年不變嘅鋼琴->鼓Bass弦樂編曲
咁食開詞大嘅 canton-pop 聽眾鐘意呢味嘅就冇乜問題，
但係背後就係流失咗好多人去聽其他嘢
咁我覺得百貨應百客，冇乜問題嘅，但係唔好再問我地點解唔支持本地流行樂
（我係要聽本土嘅都都聽indie嘢啦 ）